殘體字根本唔配合廣東話

松 須 里 只 复 几 郁
幾時讀
鬆/松 鬚/須 裏/里 隻/只 複/復 幾/几 鬱/郁

讀都由佢 有啲扮學者文青嘅人 將簡體譯返繁體時 譯錯晒你講呢堆字 至搞笑

隻有

之前聽過有人讀白只
讀成白隻

干 幹 乾

干幹乾
-干德道變幹德道
-餅乾變餅幹

涌湧
-葵涌變撚左葵湧

後后／沖衝
-呢啲同音字更加唔使多講

軍艦既艦字

正體係舟做個監字 粵音蝗音都可以用「監」字發音
殘體字係舟做個見字
粵音完全讀唔到 得蝗音先讀到個「見」字
如果應該到日文韓文到更加死 完全唔知咩黎

重有
職
織
識
畢
賓
進
勝
戰
華
憲
藝
鄰

上面既字，日本有啲保留原字

粵製漢字，和製漢字，同共製漢字
不嬲係唔同既野
粵人粵字不嬲係獨立系統

殘體字根本就係缺陷

殘體胡語

餵食/喂食

支那人寫粵文成日噶噶噶豬叫咁

發 髮